[
    {
        "id": 1,
        "question": "Do któego domu w Hogwarcie należał Harry Potter?",
        "answers": ["Hufflepuff", "Gryffindor", "Slytherin", "Ravenclaw"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Na jakiej ulicy mieszkali Dursleyowie?",
        "answers": [
            "Privet Drive",
            "Diagon Alley",
            "Magnolia Crescent",
            "Whinging Way"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Który z wymienionych to tytuł czwartej części książki o przygodacg Harry'ego Pottera?",
        "answers": [
            "Harry Potter i więzień Azkabanu",
            "Harry Potter i Zakon Feniksa",
            "Harry Potter i Komnata Tajemnic",
            "Harry Potter i Czara Ognia"
        ],
        "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Jakie zwierzę jest patronusem Harry'ego Pottera?",
        "answers": ["Sowa", "Kot", "Pies", "Jeleń"],
        "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Na jakiej pozycji Harry Potter grał w quidditch?",
        "answers": ["Ściagający", "Pałkarz", "Szukający", "Bramkarz"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Kto jest dyrektorem Hogwartu po Dumbledore'ie?",
        "answers": [
            "Dolores Umbridge",
            "Severus Snape",
            "Minerva McGonagall",
            "Horace Slughorn"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Jak nazywa się zaklęcie, które sprawia, że dany przedmiot przylatuje do osoby rzucającej zaklęcie?",
        "answers": ["Accio", "Bombarda", "Partis Temporus", "Alohomora"],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Ile domów szkolnych jest w Hogwarcie?",
        "answers": ["2", "3", "4", "5"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Co to za stworzenie strzeże komnaty z tajemnic w Hogwarcie?",
        "answers": ["Hippogrif", "Błyskawica", "Bazyliszek", "Nundu"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Jaki przedmiot nauczania prowadził Gilderoy Lockhart?",
        "answers": [
            "Zaklęcia",
            "Etykieta społeczna",
            "Obrona przed czarną magią",
            "Latanie"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Co to za zaklęcie pozwala na odbieranie wspomnień?",
        "answers": ["Obliviate", "Legilimens", "Petrificus Totalus", "Stupefy"],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Co to za zaklęcie powodujące zastygnięcie przeciwnika?",
        "answers": [
            "Stupefy",
            "Petrificus Totalus",
            "Expelliarmus",
            "Impedimenta"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Jaka postać pełni funkcję Szefa Domu Slytherin?",
        "answers": [
            "Severus Snape",
            "Horace Slughorn",
            "Bellatrix Lestrange",
            "Lucius Malfoy"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Jakie zaklęcie służy do odblokowywania zamków?",
        "answers": ["Alohomora", "Colloportus", "Lumos", "Nox"],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Jak nazywa się druga część serii Harry Potter?",
        "answers": [
            "Harry Potter i Kamień Filozoficzny",
            "Harry Potter i Komnata Tajemnic",
            "Harry Potter i Więzień Azkabanu",
            "Harry Potter i Zakon Feniksa"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Jakie właściwości posiadał zegar Weasleyów?",
        "answers": [
            "Mógł przewidywać przyszłość",
            "Pozwalał czytać w umysłach innych",
            "Pokazywał, gdzie są członkowie rodziny",
            "Zatrzymywał czas"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Jak nazywa się przedmiot nauczania, który prowadził Remus Lupin?",
        "answers": [
            "Zaklęcia",
            "Transmutacja",
            "Obrona przed czarną magią",
            "Opieka nad Magicznymi Stworzeniami"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Na jakiej stacji znajdował się peron 9 i 3/4?",
        "answers": ["Colindale", "Paddington", "King's Cross", "Waterloo"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Kogo opętał Tom Riddle, aby otworzyć Komnatę Tajemnic?",
        "answers": [
            "Lunę Lovegood",
            "Harry'ego Potteraa",
            "Ginny Weasley",
            "Hermionę Granger"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Szczu Rona Weasleya to tak naprawdę:",
        "answers": [
            "Rabastan Lestrange",
            "Peter Pettigrew",
            "Bartemiusz Crouch Junior",
            "Bellatrix Lestrange"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    }
]
